<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</title><link>https://hobikoding.com/index.json</link><description>Recent content on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</managingEditor><webMaster>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</webMaster><copyright>Copyright (c) 2018, Hobikoding; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 18 Jun 2020 11:52:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hobikoding.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dart #3 Dart Data Types - Part 2</title><link>https://hobikoding.com/tipe-data-dart-2/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 11:52:34 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/tipe-data-dart-2/</guid><description>Hai, terimakasih telah berkunjung ke Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series Belajar Dart.
Di series ini kita akan belajar Dart Basic hingga Advance.
Tipe Data Hi kita ketemu lagi di pembahasan tentang tipe data dart seperti dijelaskan dalam materi sebelumnya tentang variabel dan tipe data dasar pada dart Dart Data Types - Part 1. kali ini kita akan melanjutkan pembahasan untuk beberapa tipe data yang belum dijelaskan</description></item><item><title>Dart #3 Dart Data Types - Part 1</title><link>https://hobikoding.com/tipe-data-dart-1/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2020 03:19:48 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/tipe-data-dart-1/</guid><description>Hai, terimakasih telah berkunjung ke Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series Belajar Dart.
Di series ini kita akan belajar Dart Basic hingga Advance.
Tipe Data seperti yang dijelaskan dalam materi sebelumnya tentang tipedata yang menyinggung mengenai tipe data, pada materi kali ini akan kita coba menyederhanakan pengertiannya dan kenapa sih diperlukan tipe data.
jadi,
Tipe data digunakan untuk menentukan jenis nilai atau value yang akan disimpan ke dalam memori, dan yang akan di proses dalam program.</description></item><item><title>Belajar Golang #6 Penerapan Switch Case di Golang</title><link>https://hobikoding.com/switch-case-golang/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 22:30:28 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/switch-case-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Switch Case Setelah kemarin kita membahas pengkondisian di golang menggunakan if-else, kita akan melanjutkan pembahasan tentang pengkondisian menggunakan switch-case.
Pengkondisian sendiri selalu ditemukan ketika membuat program. Contohnya menentukan user sudah login atau belum, membuat limitasi akses untuk user yang belum login, dan lain sebagainya.</description></item><item><title>Dart #2 Dart Variables</title><link>https://hobikoding.com/variabel-dart/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 01:49:50 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/variabel-dart/</guid><description>Hai, terimakasih telah berkunjung ke Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series Belajar Dart.
Di series ini kita akan belajar Dart Basic hingga Advance.
Pengenalan Variabel dan Tipe Data Mungkin sebagian teman teman di sini sudah pernah belajar bahasa pemrograman sebelumnya dan tidak asing dengan variabel dan tipe data. Sebagian mungkin lupa dan sebagian mungkin belum tahu. Okeeeeee! mari kita sama sama belajar sambil mengingat ingat yang pernah dipelajari.</description></item><item><title>Belajar Golang #5 Pengkondisian If Else di Golang</title><link>https://hobikoding.com/if-else-golang/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 12:24:45 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/if-else-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Percabangan Ketika membuat program pasti akan mendapati percabangan. Misalnya mengecek user sudah login atau belum, user termasuk admin atau tidak dan lain sebagainya.
Di golang, seleksi kondisi bisa dengan dua cara yaitu if-else dan switch.
Pada pengkondisian, apabila kondisi bernilai benar maka akan masuk kode scope sesuai kondisinya.</description></item><item><title>Dart #1 How to Join Dart Side &amp; Make Your First Hello World</title><link>https://hobikoding.com/hello-world-dart/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 00:55:31 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/hello-world-dart/</guid><description>Hai, terimakasih telah berkunjung ke Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series Belajar Dart.
Di series ini kita akan belajar Dart Basic hingga Advance.
Apa Itu Dart? Dart adalah bahasa pemrograman yang dikembangkan oleh Google yang bisa digunakan untuk mengembakan aplikasi mobile, desktop, backend maupun web. Bahasa ini merupakan bahasa pemrograman bertipe Object Oriented dimana struktur kode kita berada di dalam class, class berisi data dan method, Dart memakai C-style syntax yang mirip dengan bahasa C, Java, Javascript.</description></item><item><title>Belajar Golang #4 Mengenal Operator di Golang</title><link>https://hobikoding.com/operator-golang/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 11:56:16 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/operator-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Operator Ketika membuat aplikasi, pasti akan berhubungan dengan operasi dan logika.
Misalnya untuk melihat user sudah membayar atau belum, menjumlahkan total transaksi, dan lain sebagainya.
Setidaknya terdapat 3 jenis operator di golang, yaitu:
Operator Aritmetika Operator Perbandingan Operator Logika Operator Aritmetika Operator ini biasa digunakan untuk perhitungan matematika yang terdapat di aplikasi.</description></item><item><title>Belajar Golang #3 Mengenal Tipe Data di Golang</title><link>https://hobikoding.com/tipe-data-golang/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 20:59:17 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/tipe-data-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Tipe Data Terdapat beberapa tipe data dalam bahasa go. Seperti kebanyakan bahasa lainnya yaitu string, integer, float dan lain sebagainya.
Di golang, apabila dikelompokan terdapat 3 tipe secara garis besar:
Tipe numerik Tipe boolean Tipe string Sedangkan tipe numerik terdapat integer (bilangan bulat) dan float (bilangan desimal).</description></item><item><title>Belajar Golang #2 Deklarasi Variabel di Golang</title><link>https://hobikoding.com/variabel-golang/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 05:26:58 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/variabel-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Deklarasi Variabel Ada dua cara penulisan variabel di golang. Cara pertama yaitu dengan menyertakan tipe datanya dan cara kedua langsung tanpa menyertakan tipe datanya.
Ketika deklarasi variabel menggunakan cara kedua, maka tipe variabel otomatis mengikuti tipe data yang di deklarasikan.
Dengan Tipe Data Penulisan variabel dengan tipe data cukup mudah, yaitu dengan rumus berikut:</description></item><item><title>Belajar Golang #1 Membuat Hello World di Golang</title><link>https://hobikoding.com/hello-world-golang/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 00:55:31 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/hello-world-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Hello World Biasanya untuk mengenal syntax suatu bahasa pemrograman, kita akan terlebih dahulu berkenalan dengan hello world.
Hello world diibaratkan sebagai gerbang perkenalan antara programmer dengan bahasa tertentu. Oleh karena itu kita akan membuat hello world ini dalam bahasa golang.
Syntax Untuk membuat program baru di golang, teman-teman bisa meletakan filenya di $GOPATH/src/path/to/project atau menggunakan go modules.</description></item><item><title>Management Secret Key with Vault and Consul</title><link>https://hobikoding.com/secret-key-vault-consul/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 13:44:40 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/secret-key-vault-consul/</guid><description>Ketika develop aplikasi, pasti tidak lepas dari beberapa konfigurasi. Misalnya database, redis, api-key, dan secret key lainnya.
Cara termudah untuk menaruh konfigurasi tersebut biasanya di file kusus bernama .env.
Namun hal ini menjadi kendala ketika misalnya mobile apps kita mengalami perubahan konfigurasi, tentu kita harus menggantinya kembali konfigurasi tersebut di file .env kemudian mendeploy ulang aplikasi kita dan merilisnya di playstore/appstore.
Kemudian user harus mendownload untuk mendapatkan update dari konfigurasi terbarunya.</description></item><item><title>Dependency Injection Pada Typescript Dengan Inversify</title><link>https://hobikoding.com/dependency-injection-typescript/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 11:06:56 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/dependency-injection-typescript/</guid><description>Salah satu desain pattern yang banyak digunakan selain MVC adalah DDD (Domain Driven Design). DDD dipilih sebagai solusi untuk meminimalisir kompleksitas pada controller dalam MVC.
Selain itu, kode juga lebih mudah di test ketika menggunakan pattern DDD. Karena ketika menjalankan unit testing kita dapat mock dependency yang digunakan dalam class tersebut.
Manual Dependency Injection Namun terdapat permasalahan ketika melakukan inject dependency, misalnya saja:
SomeClass membutuhkan DependencySatu, DependencyDua, DependencyTiga. Maka ketika pembuatan object SomeClass seperti ini:</description></item><item><title>Transfer Data Antar Service Menggunakan gRPC Node.js</title><link>https://hobikoding.com/transfer-data-antar-service-grpc/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 20:53:58 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/transfer-data-antar-service-grpc/</guid><description>Sebelumnya kita telah membahas cara membuat microservices grpc dengan nodejs. Kita juga telah mengetahui cara integrasi service dengan framework express.js.
Pada artikel kali ini, kita akan membahas transfer data dari service satu ke service lain melalui protokol gRPC.
Preparation Project sebelumnya, kita namakan sebagai service utility. Sedangkan project pada artikel ini kita namakan sebagai service user.
Service user membutuhkan data catatan yang diambil dari service utility. Untuk meminta datanya, service user melakukan panggilan (call) ke service utility dengan gRPC.</description></item><item><title>Integrasi gRPC Server Dengan Express Node.js</title><link>https://hobikoding.com/integrasi-grpc-dengan-express-nodejs/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 11:45:02 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/integrasi-grpc-dengan-express-nodejs/</guid><description>Sebelumnya saya telah membuat artikel yang membahas cara membuat microservices grpc di nodejs. Sekarang kita akan mengintegrasikan microservices grpc tersebut dengan expressjs.
Bagi yang belum membaca artikel di atas dan bingung dengan pembahasan pada artikel ini, saya sarankan untuk membaca terlebih dahulu artikel sebelumnya.
Preparation Di project ini kita akan membuat server nodejs menggunakan express. Server tersebut disamping menjalankan express app, juga sekaligus menjalankan grpc server.
Struktur project akan jadi seperti ini:</description></item><item><title>Membuat Microservices Node.js dengan Arsitektur gRPC</title><link>https://hobikoding.com/nodejs-grpc-microservices/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 11:40:19 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/nodejs-grpc-microservices/</guid><description>Akhir-akhir ini arsitektur microservices semakin dilirik banyak company.
Selain memudahkan ketika development, arsitektur microservice juga lebih mudah untuk scale, sehingga tidak akan terjadi masalah ketika company mulai besar dan mengharuskan scale aplikasi.
Di nodejs, salah satu arsitektur yang bisa digunakan untuk menangani request antar service yaitu gRPC.
Preparation Di project ini, kita akan membuat sebuah service dengan nama notes. Service ini memiliki method list untuk menampilkan beberapa note (array of note).</description></item><item><title>Membuat Index.js Untuk Import Multi Component ReactJS</title><link>https://hobikoding.com/index-js-multi-component/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 10:46:21 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/index-js-multi-component/</guid><description>Membuat komponen pada react js bisa melalui dua cara, yaitu class component dan functional component. Pada artikel sebelumnya sudah kita bahas detail kedua hal tersebut.
Kita juga telah membahas cara export dan import dari kedua komponen tersebut pada artikel yang sama.
Untuk membuat kode kita lebih rapi, kita dapat membuat file index.js yang kemudian akan mereturn setiap komponen. Sehingga ketika import komponen tersebut tidak memerlukan banyak koding.
Contoh:
Kita akan mengubah kode seperti ini</description></item><item><title>Mengenal Operator Perbandingan Pada Pemrograman Javascript</title><link>https://hobikoding.com/operator-perbandingan/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2019 13:50:06 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/operator-perbandingan/</guid><description>Operator perbandingan merupakan operator yang membandingkan antara dua operand, serta mengembalikan return dalam bentuk bolean (true / else).
true jika perbandingan tersebut bernilai benar false jika perbandingan tersebut bernilai salah Beberapa Operator Perbandingan Terdapat beberapa operator perbandingan pada javascript:
Sama Dengan (==) Sama Dengan Tipe (===) Tidak Sama Dengan (!=) Tidak Sama Dengan dan Sama Tipe (!==) Lebih Dari (&amp;gt;) Kurang Dari (&amp;lt;) Lebih Dari Sama Dengan (&amp;gt;=) Kurang Dari Sama Dengan (&amp;lt;=) Sama Dengan dan Sama Dengan Tipe Kedua fungsi ini hampir mirip, perbedaannya hanya pada sama dengan tidak memandang tipe dari operand.</description></item><item><title>Mengenal Operator Bitwise Pada Pemrograman Javascript</title><link>https://hobikoding.com/operator-bitwise/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 17:26:56 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/operator-bitwise/</guid><description>Seperti halnya bahasa C dan turunannya, termasuk C++ dan Javascript mendukung penuh operator bitwise.
Operator bitwise bertujuan untuk melakukan manipulasi dalam bentuk bit,
Beberapa jenis operator bitwise adalah:
AND (&amp;amp;) OR (|) XOR (^) NOT (~) Right Shift (&amp;gt;&amp;gt;) Left Shift (&amp;lt;&amp;lt;) Zero-Fill Right Shift (&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;) And, Or, dan Not Jika diperhatikan, perintah and (&amp;amp;), or (|) dan not (~) sama dengan operator logika.
Hanya saja operator bitwise menangani operand dalam bentuk bit, sedangkan operator logika menangani operand dalam bentuk nilai.</description></item><item><title>Mengenal Operator di Javascript: Unary, Binary, Tenary, Aritmetika dan Logika</title><link>https://hobikoding.com/operator-javascript/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:33:47 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/operator-javascript/</guid><description>Kita telah paham dengan beberapa operator matematika seperti tambah +, kurang -, kali *, dan bagi /.
Namun pada javascript kita dapat menemukan operator-operator lainnya yang sebelumnya jarang dipelajari pada matematika.
Mengenal Unary, Binary, Tenary dan Operand Sebelum melanjutkan materi, perlu terlebih dahulu mengenal tiga istilah di atas.
Operand adalah variabel yang dikenakan operasi. Misalnya 5 + 7 maka 5 dan 7 adalah operand.
Operator Unary adalah operator yang digunakan dalam operasi yang hanya melibatkan satu buah operand.</description></item><item><title>Mengenal Variabel di Javascript: Perbedaan Const, Let, dan Var</title><link>https://hobikoding.com/variabel-javascript/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 05:57:09 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/variabel-javascript/</guid><description>Ada tiga cara mendefinisikan variabel dalam javascript. Yaitu dengan:
var let const contoh:
var pesanPertama = &amp;#39;Hello World&amp;#39; let pesanKedua = &amp;#39;Saya Belajar Javascript&amp;#39; const pesanKetiga = &amp;#39;Ternyata Menyenangkan&amp;#39; Lalu apa perbedaannya var merupakan cara mendefinisikan variabel versi lama. Karena menimbulkan kerancuan akhirnya cara ini mulai ditinggalkan pada gaya penulisan ES6.
Fungsi var mendefinisikan variabel dalam lingkup global, apabila project kita besar tentu sangat membingungkan mengolah semua variabel dalam skala global.</description></item><item><title>Custom Domain Gitlab Pages Dengan Idwebhost di Cloudflare + Sertifikat SSL/TLS Gratis</title><link>https://hobikoding.com/custom-domain-gitlab/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:57:42 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/custom-domain-gitlab/</guid><description>Punya Gitlab Pages? dan mau custom domain gitlab pages agar terlihat lebih profesional?
Sebenarnya dalam dokumentasi gitlab sudah disertakan bagaimana caranya setting domain, baik menggunakan root domain ataupun CNAME.
Namun dokumentasinya cukup menyulitkan jika tidak terlalu paham bahasa inggris, ditambah jika domain yang kita gunakan berasal dari Idwebhost ataupun penyedia domain lain. Karena di dokumentasinya hanya menyertakan bagaimana setting gitlab pages dari cloudflare.
Oke, pada artikel ini akan saya bagi menjadi beberapa bab:</description></item><item><title>Tiga Cara Menggabungkan CSS Dengan HTML</title><link>https://hobikoding.com/menghubungkan-css-dan-html/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 13:31:21 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/menghubungkan-css-dan-html/</guid><description>Untuk membuat halaman html menjadi lebih elegan dan dinamis, harus dilengkapi dengan css.
CSS berfungsi untuk mengatur tampilan html menjadi lebih baik. Contohnya antara elemen form A dengan elemen form B memiliki tampilan yang berbeda walaupun sama-sama berasal dari elemen form.
Terdapat 3 cara untuk menggabungkan file html dengan css, yaitu:
Inline Style Inline Style Sheets External Style Sheets Kita bahas satu per satu&amp;hellip;
Inline Style Cara ini merupakan cara yang paling mudah.</description></item><item><title>Cara Boot Live Kali Linux Iso Dari Linux Fedora</title><link>https://hobikoding.com/live-boot-kali-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 11:03:30 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/live-boot-kali-linux/</guid><description>Kita biasa membuat bootable linux via Windows. Bahkan ketika mencari artikel membuat bootable linux melalui linux sendiri sangat susah ditemukan.
Ketika ditemukan, ternyata boot tersebut untuk distro lain. Dan ternyata lagi, caranya berbeda dengan distro kita!
Contohnya ketika membuat live boot Kali Linux, kebanyakan linux bisa di boot melalui uNetbootin. Namun jika Anda mencari distro kali linux di pilihan OS pada uNetbootin tidak ada.
Jadi bagaimana cara yang benar untuk membuat bootable kali linux dari linux sendiri?</description></item><item><title>Cara Instal Visual Studio Code di Windows, Linux dan MacOS</title><link>https://hobikoding.com/instal-visual-studio-code/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 08:45:15 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/instal-visual-studio-code/</guid><description>Visual Studio Code merupakan IDE Pemrograman yang bisa digunakan untuk banyak sekali bahasa pemrograman.
Visual Studio Code diluncurkan pertama kali pada tanggal 29 April 2015 oleh Microsoft dengan tujuan untuk membantu para programmer dalam mengembangkan program-program mereka.
Visual Studio Code terdapat beberapa fitur yang membantu para programmer, fitur tersebut seperti:
Extensions yang dapat diinstal berbagai dukungan bahasa pemrograman Ikon &amp;amp; Tema Fitur debugger dan problems untuk mengetahui warning dan error pada source yang kita tulis Integrasi dengan git dan Terminal Pada Windows, terminal Visual Studio Code dapat menggunakan PowerShell maupun CMD.</description></item><item><title>Membuat File HTML Dan Menjalankannya</title><link>https://hobikoding.com/membuat-file-html/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:45:53 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/membuat-file-html/</guid><description>Mau jadi programmer front end?
Oke pertama harus kuasai html dulu. Apa itu html?
Singkatnya html seperti namanya, hypertext markup language. Atau bahasa yang di markup.
Fungsi HTML Sebenarnya apa sih fungsi html untuk front end developer? Sepenting itu hingga kita harus belajar terlebih dahulu?
Fungsi html sendiri sebenarnya untuk menampilkan teks dengan gaya tertentu.
Contohnya gaya teks judul tentu akan berbeda dengan gaya teks sub judul. Atau gaya sub judul tentu akan berbeda dengan gaya teks paragraf.</description></item><item><title>Class Component dan Functional Component Serta Import dan Export React JS</title><link>https://hobikoding.com/component-react/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 21:20:29 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/component-react/</guid><description>React JS adalah library javascript yang menggunakan komponen untuk menyusunnya halamannya.
Sebagai contoh suatu web terdiri dari header, body, dan footer. Pada react js kita bisa membaginya dengan komponen header, komponen body, dan komponen footer.
Hal ini lebih efisien ketika terjadi kesalahan atau kita hanya ingin mengubah bagian tertentu (misal header), kita hanya fokus di komponen headernya saja.
Pada artikel ini kita akan membahas beberapa topik:
Mengenal Components React JS Perbedaan Class dan Functional Components Import dan Export React JS Membuat Components React Dalam 1 File Membuat Components React Dalam File Terpisah Mengenal Components React JS Ada dua komponen yang dapat dibuat pada react, yaitu:</description></item><item><title>Kelebihan Linux Fedora Dari Ubuntu dan Windows</title><link>https://hobikoding.com/kelebihan-linux-fedora-dari-ubuntu-windows/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 07:56:09 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/kelebihan-linux-fedora-dari-ubuntu-windows/</guid><description>Tercatat pada hari ini saya menginstal kembali Linux di laptop saya.
Cukup bingung memang memilih berbagai distro dalam linux, banyaknya distro dalam linux justru menurut saya sedikit merepotkan bagi pemula. Karena banyaknya pilihan yang akhirnya membingungkan.
Oleh karena itu jika Anda salah satu yang sedang mencari alasan untuk menggunakan fedora, simak baik-baik artikel ini.
Saya Jatuh Hati Dengan Backtrack Saya sendiri sudah menggunakan linux dari tahun 2013, tahun pertama saya memiliki laptop.</description></item><item><title>Alasan Saya Menggunakan Hugo: Migrasi Blogger Ke Hugo</title><link>https://hobikoding.com/alasan-saya-menggunakan-hugo/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 14:55:01 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/alasan-saya-menggunakan-hugo/</guid><description>Saya memiliki blog baru. Tapi tidak menggunakan Blogger ataupun Wordpress. Saya ingin mencoba sesuatu yang baru, yaitu menggunakan Static Site Generator (SSG).
Banyak sekali SSG yang tersedia. Ada Hugo, Gatsby, Next.js, Jekly dan Nuxt.
Sebenarnya saya tertarik dengan Next.js maupun Gatsby karna paham sedikit React.js.
Tetapi setelah membaca panduan dari Next.js yang benar-benar harus membangun dari nol, saya jadi berfikir kembali. Mungkin bisa saja membuat website SSG dari nol, tapi terlalu memakan waktu.</description></item><item><title>Instalasi React JS dan Mengenal Struktur Project React JS</title><link>https://hobikoding.com/instalasi-react-js/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 20:00:08 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/instalasi-react-js/</guid><description>Kali ini kita akan membahas topik baru yang masih cukup hangat, ya react js.
Setelah saya mencari di beberapa situs ternyata masih sedikit blog yang membahas react js dari dasar secara runtut, jadi saya ingin membahasnya.
Apa Itu React JS React JS merupakan salah satu framework untuk Front End Developer yang dikembangkan oleh Facebook.
Bagi yang terbiasa menggunakan JavaScript pasti tidak akan asing dengan bahasa yang digunakan react js ini, karena semuanya berbasis pada JavaScript sebagai dasarnya.</description></item><item><title>About Hobikoding</title><link>https://hobikoding.com/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/about/</guid><description>Hobikoding adalah blog yang dirintis pada 13 Maret 2019. Blog ini fokus pada konten teknologi seperti pemrograman, desain, dan software.
Hobikoding dibuat untuk tujuan memberikan konten edukasi dalam bahasa Indonesia yang mudah dipahami dan terstruktur step by step, sehingga pemula dapat memulainya bahkan dari nol pengetahuan.
Penulis Penulis di Hobikoding saat ini berjumlah 3 orang. Yaitu Saefulloh Maslul, Ricky Ariansyah Achmad Sugandi dan Abdul Hakim.
Harapan Kami berharap blog ini bisa dijadikan referensi belajar siswa-siswi maupun mahasiswa di Indonesia yang ingin belajar pemrograman dari dasar maupun beberapa topik yang belum dikuasai.</description></item><item><title>Disclaimer</title><link>https://hobikoding.com/disclaimer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/disclaimer/</guid><description>Hobikoding adalah blog yang dirintis pada 13 Maret 2019. Blog ini fokus pada konten teknologi seperti pemrograman, infra, devops.
Hobikoding dibuat untuk tujuan memberikan konten edukasi dalam bahasa Indonesia yang mudah dipahami dan runtut step by step, sehingga pemula dapat memulainya bahkan dari nol pengetahuan.
Admin Admin Hobikoding hanya satu orang, yaitu Saefulloh Maslul. Untuk sekarang dan kedepannya mungkin hanya saya yang akan mengelola blog ini.
Blog ini akan saya jadikan tempat salah dua hobi saya, yaitu menulis dan koding.</description></item><item><title>FAQ Hobikoding</title><link>https://hobikoding.com/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/faq/</guid><description>Hobikoding adalah blog yang dirintis pada 13 Maret 2019. Blog ini fokus pada konten teknologi seperti pemrograman, infra, devops.
Hobikoding dibuat untuk tujuan memberikan konten edukasi dalam bahasa Indonesia yang mudah dipahami dan runtut step by step, sehingga pemula dapat memulainya bahkan dari nol pengetahuan.
Admin Admin Hobikoding hanya satu orang, yaitu Saefulloh Maslul. Untuk sekarang dan kedepannya mungkin hanya saya yang akan mengelola blog ini.
Blog ini akan saya jadikan tempat salah dua hobi saya, yaitu menulis dan koding.</description></item><item><title>Search</title><link>https://hobikoding.com/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/search/</guid><description/></item><item><title>Series: Dart</title><link>https://hobikoding.com/series/dart/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/series/dart/</guid><description>Dart merupakan salah satu bahasa yang sedang trend untuk saat ini. Dart dapat digunakan untuk membangun Web dan Mobile Android &amp;amp; iOS</description></item><item><title>Series: Deno</title><link>https://hobikoding.com/series/deno/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/series/deno/</guid><description>Javascript biasa digunakan untuk membangun Frontend, Backend, Mobile dan Desktop. Di series ini kita akan mengulas javascript dari sisi backend.</description></item><item><title>Series: Golang</title><link>https://hobikoding.com/series/golang/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/series/golang/</guid><description>Golang merupakan salah satu bahasa yang sedang trend untuk saat ini. Golang biasa digunakan untuk membangun Web dan REST API</description></item><item><title>Series: Javascript</title><link>https://hobikoding.com/series/javascript/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/series/javascript/</guid><description>Javascript merupakan salah satu bahasa yang sedang trend untuk saat ini. Javascript biasa digunakan untuk membangun Frontend, Backend dan Mobile</description></item><item><title>Series: Kotlin</title><link>https://hobikoding.com/series/kotlin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/series/kotlin/</guid><description>Kotlin merupakan salah satu bahasa yang sedang trend untuk saat ini. Kotlin dapat digunakan untuk membangun REST API dan Mobile Android</description></item><item><title>Series: Nodejs</title><link>https://hobikoding.com/series/nodejs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/series/nodejs/</guid><description>Javascript biasa digunakan untuk membangun Frontend, Backend, Mobile dan Desktop. Di series ini kita akan mengulas javascript dari sisi backend.</description></item><item><title>Series: React</title><link>https://hobikoding.com/series/react/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/series/react/</guid><description>Javascript biasa digunakan untuk membangun Frontend, Backend, Mobile dan Desktop. Di series ini kita akan mengulas javascript dari sisi frontend.</description></item><item><title>Series: Swift</title><link>https://hobikoding.com/series/swift/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/series/swift/</guid><description>Swift merupakan salah satu bahasa yang sedang trend untuk saat ini. Swift biasa digunakan untuk membangun Mobile iOS</description></item></channel></rss>