<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>html on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</title><link>https://hobikoding.com/topic/html/</link><description>Recent content in html on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</managingEditor><webMaster>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</webMaster><copyright>Copyright (c) 2018, Hobikoding; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2019 13:31:21 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hobikoding.com/topic/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tiga Cara Menggabungkan CSS Dengan HTML</title><link>https://hobikoding.com/menghubungkan-css-dan-html/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 13:31:21 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/menghubungkan-css-dan-html/</guid><description>Untuk membuat halaman html menjadi lebih elegan dan dinamis, harus dilengkapi dengan css.
CSS berfungsi untuk mengatur tampilan html menjadi lebih baik. Contohnya antara elemen form A dengan elemen form B memiliki tampilan yang berbeda walaupun sama-sama berasal dari elemen form.
Terdapat 3 cara untuk menggabungkan file html dengan css, yaitu:
Inline Style Inline Style Sheets External Style Sheets Kita bahas satu per satu&amp;hellip;
Inline Style Cara ini merupakan cara yang paling mudah.</description></item><item><title>Membuat File HTML Dan Menjalankannya</title><link>https://hobikoding.com/membuat-file-html/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:45:53 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/membuat-file-html/</guid><description>Mau jadi programmer front end?
Oke pertama harus kuasai html dulu. Apa itu html?
Singkatnya html seperti namanya, hypertext markup language. Atau bahasa yang di markup.
Fungsi HTML Sebenarnya apa sih fungsi html untuk front end developer? Sepenting itu hingga kita harus belajar terlebih dahulu?
Fungsi html sendiri sebenarnya untuk menampilkan teks dengan gaya tertentu.
Contohnya gaya teks judul tentu akan berbeda dengan gaya teks sub judul. Atau gaya sub judul tentu akan berbeda dengan gaya teks paragraf.</description></item></channel></rss>