<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>linux on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</title><link>https://hobikoding.com/topic/linux/</link><description>Recent content in linux on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</managingEditor><webMaster>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</webMaster><copyright>Copyright (c) 2018, Hobikoding; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 11:03:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hobikoding.com/topic/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Boot Live Kali Linux Iso Dari Linux Fedora</title><link>https://hobikoding.com/live-boot-kali-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 11:03:30 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/live-boot-kali-linux/</guid><description>Kita biasa membuat bootable linux via Windows. Bahkan ketika mencari artikel membuat bootable linux melalui linux sendiri sangat susah ditemukan.
Ketika ditemukan, ternyata boot tersebut untuk distro lain. Dan ternyata lagi, caranya berbeda dengan distro kita!
Contohnya ketika membuat live boot Kali Linux, kebanyakan linux bisa di boot melalui uNetbootin. Namun jika Anda mencari distro kali linux di pilihan OS pada uNetbootin tidak ada.
Jadi bagaimana cara yang benar untuk membuat bootable kali linux dari linux sendiri?</description></item><item><title>Kelebihan Linux Fedora Dari Ubuntu dan Windows</title><link>https://hobikoding.com/kelebihan-linux-fedora-dari-ubuntu-windows/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 07:56:09 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/kelebihan-linux-fedora-dari-ubuntu-windows/</guid><description>Tercatat pada hari ini saya menginstal kembali Linux di laptop saya.
Cukup bingung memang memilih berbagai distro dalam linux, banyaknya distro dalam linux justru menurut saya sedikit merepotkan bagi pemula. Karena banyaknya pilihan yang akhirnya membingungkan.
Oleh karena itu jika Anda salah satu yang sedang mencari alasan untuk menggunakan fedora, simak baik-baik artikel ini.
Saya Jatuh Hati Dengan Backtrack Saya sendiri sudah menggunakan linux dari tahun 2013, tahun pertama saya memiliki laptop.</description></item></channel></rss>