<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>reactjs on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</title><link>https://hobikoding.com/topic/reactjs/</link><description>Recent content in reactjs on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</managingEditor><webMaster>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</webMaster><copyright>Copyright (c) 2018, Hobikoding; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2019 10:46:21 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hobikoding.com/topic/reactjs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Membuat Index.js Untuk Import Multi Component ReactJS</title><link>https://hobikoding.com/index-js-multi-component/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 10:46:21 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/index-js-multi-component/</guid><description>Membuat komponen pada react js bisa melalui dua cara, yaitu class component dan functional component. Pada artikel sebelumnya sudah kita bahas detail kedua hal tersebut.
Kita juga telah membahas cara export dan import dari kedua komponen tersebut pada artikel yang sama.
Untuk membuat kode kita lebih rapi, kita dapat membuat file index.js yang kemudian akan mereturn setiap komponen. Sehingga ketika import komponen tersebut tidak memerlukan banyak koding.
Contoh:
Kita akan mengubah kode seperti ini</description></item><item><title>Instalasi React JS dan Mengenal Struktur Project React JS</title><link>https://hobikoding.com/instalasi-react-js/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 20:00:08 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/instalasi-react-js/</guid><description>Kali ini kita akan membahas topik baru yang masih cukup hangat, ya react js.
Setelah saya mencari di beberapa situs ternyata masih sedikit blog yang membahas react js dari dasar secara runtut, jadi saya ingin membahasnya.
Apa Itu React JS React JS merupakan salah satu framework untuk Front End Developer yang dikembangkan oleh Facebook.
Bagi yang terbiasa menggunakan JavaScript pasti tidak akan asing dengan bahasa yang digunakan react js ini, karena semuanya berbasis pada JavaScript sebagai dasarnya.</description></item></channel></rss>