<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>microservices on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</title><link>https://hobikoding.com/topic/microservices/</link><description>Recent content in microservices on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</managingEditor><webMaster>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</webMaster><copyright>Copyright (c) 2018, Hobikoding; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 09 May 2020 20:53:58 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hobikoding.com/topic/microservices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Transfer Data Antar Service Menggunakan gRPC Node.js</title><link>https://hobikoding.com/transfer-data-antar-service-grpc/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 20:53:58 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/transfer-data-antar-service-grpc/</guid><description>Sebelumnya kita telah membahas cara membuat microservices grpc dengan nodejs. Kita juga telah mengetahui cara integrasi service dengan framework express.js.
Pada artikel kali ini, kita akan membahas transfer data dari service satu ke service lain melalui protokol gRPC.
Preparation Project sebelumnya, kita namakan sebagai service utility. Sedangkan project pada artikel ini kita namakan sebagai service user.
Service user membutuhkan data catatan yang diambil dari service utility. Untuk meminta datanya, service user melakukan panggilan (call) ke service utility dengan gRPC.</description></item><item><title>Integrasi gRPC Server Dengan Express Node.js</title><link>https://hobikoding.com/integrasi-grpc-dengan-express-nodejs/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 11:45:02 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/integrasi-grpc-dengan-express-nodejs/</guid><description>Sebelumnya saya telah membuat artikel yang membahas cara membuat microservices grpc di nodejs. Sekarang kita akan mengintegrasikan microservices grpc tersebut dengan expressjs.
Bagi yang belum membaca artikel di atas dan bingung dengan pembahasan pada artikel ini, saya sarankan untuk membaca terlebih dahulu artikel sebelumnya.
Preparation Di project ini kita akan membuat server nodejs menggunakan express. Server tersebut disamping menjalankan express app, juga sekaligus menjalankan grpc server.
Struktur project akan jadi seperti ini:</description></item></channel></rss>