<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>javascript on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</title><link>https://hobikoding.com/topic/javascript/</link><description>Recent content in javascript on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</managingEditor><webMaster>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</webMaster><copyright>Copyright (c) 2018, Hobikoding; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2019 13:50:06 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hobikoding.com/topic/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mengenal Operator Perbandingan Pada Pemrograman Javascript</title><link>https://hobikoding.com/operator-perbandingan/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2019 13:50:06 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/operator-perbandingan/</guid><description>Operator perbandingan merupakan operator yang membandingkan antara dua operand, serta mengembalikan return dalam bentuk bolean (true / else).
true jika perbandingan tersebut bernilai benar false jika perbandingan tersebut bernilai salah Beberapa Operator Perbandingan Terdapat beberapa operator perbandingan pada javascript:
Sama Dengan (==) Sama Dengan Tipe (===) Tidak Sama Dengan (!=) Tidak Sama Dengan dan Sama Tipe (!==) Lebih Dari (&amp;gt;) Kurang Dari (&amp;lt;) Lebih Dari Sama Dengan (&amp;gt;=) Kurang Dari Sama Dengan (&amp;lt;=) Sama Dengan dan Sama Dengan Tipe Kedua fungsi ini hampir mirip, perbedaannya hanya pada sama dengan tidak memandang tipe dari operand.</description></item><item><title>Mengenal Operator Bitwise Pada Pemrograman Javascript</title><link>https://hobikoding.com/operator-bitwise/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 17:26:56 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/operator-bitwise/</guid><description>Seperti halnya bahasa C dan turunannya, termasuk C++ dan Javascript mendukung penuh operator bitwise.
Operator bitwise bertujuan untuk melakukan manipulasi dalam bentuk bit,
Beberapa jenis operator bitwise adalah:
AND (&amp;amp;) OR (|) XOR (^) NOT (~) Right Shift (&amp;gt;&amp;gt;) Left Shift (&amp;lt;&amp;lt;) Zero-Fill Right Shift (&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;) And, Or, dan Not Jika diperhatikan, perintah and (&amp;amp;), or (|) dan not (~) sama dengan operator logika.
Hanya saja operator bitwise menangani operand dalam bentuk bit, sedangkan operator logika menangani operand dalam bentuk nilai.</description></item><item><title>Mengenal Operator di Javascript: Unary, Binary, Tenary, Aritmetika dan Logika</title><link>https://hobikoding.com/operator-javascript/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:33:47 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/operator-javascript/</guid><description>Kita telah paham dengan beberapa operator matematika seperti tambah +, kurang -, kali *, dan bagi /.
Namun pada javascript kita dapat menemukan operator-operator lainnya yang sebelumnya jarang dipelajari pada matematika.
Mengenal Unary, Binary, Tenary dan Operand Sebelum melanjutkan materi, perlu terlebih dahulu mengenal tiga istilah di atas.
Operand adalah variabel yang dikenakan operasi. Misalnya 5 + 7 maka 5 dan 7 adalah operand.
Operator Unary adalah operator yang digunakan dalam operasi yang hanya melibatkan satu buah operand.</description></item><item><title>Mengenal Variabel di Javascript: Perbedaan Const, Let, dan Var</title><link>https://hobikoding.com/variabel-javascript/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 05:57:09 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/variabel-javascript/</guid><description>Ada tiga cara mendefinisikan variabel dalam javascript. Yaitu dengan:
var let const contoh:
var pesanPertama = &amp;#39;Hello World&amp;#39; let pesanKedua = &amp;#39;Saya Belajar Javascript&amp;#39; const pesanKetiga = &amp;#39;Ternyata Menyenangkan&amp;#39; Lalu apa perbedaannya var merupakan cara mendefinisikan variabel versi lama. Karena menimbulkan kerancuan akhirnya cara ini mulai ditinggalkan pada gaya penulisan ES6.
Fungsi var mendefinisikan variabel dalam lingkup global, apabila project kita besar tentu sangat membingungkan mengolah semua variabel dalam skala global.</description></item><item><title>Instalasi React JS dan Mengenal Struktur Project React JS</title><link>https://hobikoding.com/instalasi-react-js/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 20:00:08 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/instalasi-react-js/</guid><description>Kali ini kita akan membahas topik baru yang masih cukup hangat, ya react js.
Setelah saya mencari di beberapa situs ternyata masih sedikit blog yang membahas react js dari dasar secara runtut, jadi saya ingin membahasnya.
Apa Itu React JS React JS merupakan salah satu framework untuk Front End Developer yang dikembangkan oleh Facebook.
Bagi yang terbiasa menggunakan JavaScript pasti tidak akan asing dengan bahasa yang digunakan react js ini, karena semuanya berbasis pada JavaScript sebagai dasarnya.</description></item></channel></rss>