<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>golang on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</title><link>https://hobikoding.com/topic/golang/</link><description>Recent content in golang on Hobi Koding — Mari Ngoding Sambil Tidur</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</managingEditor><webMaster>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</webMaster><copyright>Copyright (c) 2018, Hobikoding; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 27 May 2020 11:56:16 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hobikoding.com/topic/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Belajar Golang #4 Operator</title><link>https://hobikoding.com/operator-golang/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 11:56:16 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/operator-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Operator Ketika membuat aplikasi, pasti akan berhubungan dengan operasi dan logika.
Misalnya untuk melihat user sudah membayar atau belum, menjumlahkan total transaksi, dan lain sebagainya.
Setidaknya terdapat 3 jenis operator di golang, yaitu:
Operator Aritmetika Operator Perbandingan Operator Logika Operator Aritmetika Operator ini biasa digunakan untuk perhitungan matematika yang terdapat di aplikasi.</description></item><item><title>Belajar Golang #3 Tipe Data</title><link>https://hobikoding.com/tipe-data-golang/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 20:59:17 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/tipe-data-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Tipe Data Terdapat beberapa tipe data dalam bahasa go. Seperti kebanyakan bahasa lainnya yaitu string, integer, float dan lain sebagainya.
Di golang, apabila dikelompokan terdapat 3 tipe secara garis besar:
Tipe numerik Tipe boolean Tipe string Sedangkan tipe numerik terdapat integer (bilangan bulat) dan float (bilangan desimal).</description></item><item><title>Belajar Golang #2 Variabel</title><link>https://hobikoding.com/variabel-golang/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 05:26:58 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/variabel-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Deklarasi Variabel Ada dua cara penulisan variabel di golang. Cara pertama yaitu dengan menyertakan tipe datanya dan cara kedua langsung tanpa menyertakan tipe datanya.
Ketika deklarasi variabel menggunakan cara kedua, maka tipe variabel otomatis mengikuti tipe data yang di deklarasikan.
Dengan Tipe Data Penulisan variabel dengan tipe data cukup mudah, yaitu dengan rumus berikut:</description></item><item><title>Belajar Golang #1 Hello World</title><link>https://hobikoding.com/hello-world-golang/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 00:55:31 +0700</pubDate><author>maslulsaefulloh@gmail.com (Saefulloh Maslul)</author><guid>https://hobikoding.com/hello-world-golang/</guid><description>Halo semua, terimakasih telah berkunjung di Hobi Koding. Saat ini teman-teman sedang berada di series belajar golang.
Di series ini kita akan belajar fundamental golang hingga advance golang.
Hello World Biasanya untuk mengenal syntax suatu bahasa pemrograman, kita akan terlebih dahulu berkenalan dengan hello world.
Hello world diibaratkan sebagai gerbang perkenalan antara programmer dengan bahasa tertentu. Oleh karena itu kita akan membuat hello world ini dalam bahasa golang.
Syntax Untuk membuat program baru di golang, teman-teman bisa meletakan filenya di $GOPATH/src/path/to/project atau menggunakan go modules.</description></item></channel></rss>